[
  {
    "question": "ما اسم المدينة السعودية الساحلية التي تُلقب بـ عروس البحر الأحمر؟",
    "answer": "جِدَّة"
  },
  {
    "question": "اسم الملاك الموكل بالوحي ونقله للأنبياء؟",
    "answer": "جِبْرِيل"
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد المغولي الذي أسس إمبراطورية امتدت من الصين إلى أوروبا؟",
    "answer": "جِنْكِيز خَان"
  },
  {
    "question": "ما اسم أكبر شركة بحث على الإنترنت في العالم؟",
    "answer": "جُوجِل"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على صغير الكلب؟",
    "answer": "جَرْو"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على صغير الحمار؟",
    "answer": "جَحْش"
  },
  {
    "question": "ما اسم نادي كرة القدم الإيطالي الذي يُلقب بـ السيدة العجوز؟",
    "answer": "جوفِنْتُوس"
  },
  {
    "question": "ما اسم العملة الرسمية لجمهورية مصر العربية؟",
    "answer": "جُنَيْه"
  },
  {
    "question": "ما اسم القوة الخفية التي تسحب الأجسام نحو مركز الأرض؟",
    "answer": "جَاذِبِيَّة"
  },
  {
    "question": "ما اسم الحشرة التي تنتقل في أسراب ضخمة وتأكل المحاصيل الزراعية؟",
    "answer": "جَرَاد"
  },
  {
    "question": "ما اسم الكائنات الدقيقة جداً التي تسبب الأمراض؟",
    "answer": "جَرَاثِيم"
  },
  {
    "question": "ما اسم الخضار البرتقالي الطويل المفيد للنظر؟",
    "answer": "جَزَر"
  },
  {
    "question": "ما اسم الفاكهة الاستوائية ذات الرائحة القوية واللب الوردي؟",
    "answer": "جَوَافَة"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على نوع من المكسرات يُشبه شكل الدماغ؟",
    "answer": "جَوْز"
  },
  {
    "question": "ما اسم الحلوى الشفافة المهتزة المصنوعة من الجيلاتين؟",
    "answer": "جِيلِي"
  },
  {
    "question": "ما اسم العلم الذي يدرس سطح الأرض وتضاريسها ودولها؟",
    "answer": "جُغْرَافِيَا"
  },
  {
    "question": "رياضة قتالية يابانية تُعرف بـ الطريق اللين وتعتمد على الرمي؟",
    "answer": "جُودُو"
  },
  {
    "question": "رياضة أولمبية تتضمن حركات بهلوانية على أجهزة مختلفة؟",
    "answer": "جُمْبَاز"
  },
  {
    "question": "آلة موسيقية وترية تُعزف بالريشة ولها جسم خشبي؟",
    "answer": "جِيتَار"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الشخص الذي يقاتل في الجيش ويأتي في الصف الأول؟",
    "answer": "جُنْدِي"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الطبيب الذي يُجري العمليات في المستشفى؟",
    "answer": "جَرَّاح"
  },
  {
    "question": "ما هو الوصف الذي يُطلق على من يستولي عليه الخوف عند الشدائد؟",
    "answer": "جَبَان"
  },
  {
    "question": "ماذا تُسمى عظام الرأس التي تحمي الدماغ؟",
    "answer": "جُمْجُمَة"
  },
  {
    "question": "من هو أول رئيس للولايات المتحدة الأمريكية؟",
    "answer": "جُورْج وَاشِنْطُن"
  },
  {
    "question": "المدينة الإيطالية التي يرجع إليها أصل كلمة 'جينز' الشهيرة للملابس، وتلقب بـ 'لا سوبيربا' (الفخورة)؟",
    "answer": "جُنُوَا"
  },
  {
    "question": "البلد العربي الذي يمتلك عاصمة تطابق اسمه تماماً، ويُعرف ببلد المليون شهيد؟",
    "answer": "الجَزَائِر"
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة العربية الصغيرة التي تقع عند نقطة التقاء البحر الأحمر وخليج عدن، وتعد موقعاً بحرياً استراتيجياً هاماً؟",
    "answer": "جِيبُوتِي"
  },
  {
    "question": "ما هو المخلوق الصبور الذي يمتلك خفاً لا قدماً، ويسافر لأسابيع دون ماء، الذي لا غنى عنه لعبور الرمال المتحركة؟",
    "answer": "جَمَل"
  },
  {
    "question": "الطعام المشهور الذي يُستخلص من الحليب ويتوفر بأشكال وألوان عديدة، والبعض يعتبره اساسي في وجبة الفطور؟",
    "answer": "جُبْن"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على أكبر جزيرة في العالم (تابعة للدنمارك)؟",
    "answer": "جِرِينْلَانْد"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الطريق الذي يُستخدم للعبور من مكان إلى آخر فوق نهر؟",
    "answer": "جِسْر"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الأداة ذات الصوت الرنان التي تُستخدم لأغراض التنبيه؟",
    "answer": "جَرَس"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الوحدة الأساسية لانتقال الصفات الوراثية؟",
    "answer": "جِين"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على المجموعة الكاملة من الجنود؟",
    "answer": "جَيْش"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الجزء الأمامي من الرأس فوق العينين؟",
    "answer": "جَبْهَة"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على القطعة الملتهبة من الفحم أو الخشب؟",
    "answer": "جَمْرَة"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على اللقب الذي يُعطى للفائز في منافسة؟",
    "answer": "جَائِزَة"
  },
  {
    "question": "العملية الطبية التي تتطلب فتح الجسم أو إحداث شق فيه لعلاج مرض أو إصابة ما؟",
    "answer": "جِرَاحَة"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يدل على كل جسم سماوي يدور في الفلك؟",
    "answer": "جُرْم"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على الفعل المخالف للقانون؟",
    "answer": "جَرِيمَة"
  },
  {
    "question": "الشعور القوي بالرغبة في الطعام؟",
    "answer": "جُوع"
  },
  {
    "question": "الحالة التي تعني عدم هطول الأمطار لفترة طويلة؟",
    "answer": "جَفَاف"
  },
  {
    "question": "الفترة التي سادت فيها عادات العنف والظلم وغياب الشريعة قبل بزوغ فجر الإسلام؟",
    "answer": "الجَاهِلِيَّة"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على الطيور المفترسة؟",
    "answer": "جَوَارِح"
  },
  {
    "question": "الكائن الحي الذي يفضل العيش في الوحل والمياه الضحلة، ويشبه الثور في شكله العام؟",
    "answer": "جَامُوس"
  },
  {
    "question": "ما اسم الأداة اليدوية ذات المقبض الطويل والسطح العريض، المستخدمة في أعمال البستنة أو إزالة الثلج؟",
    "answer": "جَارُوف"
  },
  {
    "question": "الوعاء الفخاري الكبير الذي يُستخدم لحفظ الماء بارداً؟",
    "answer": "جَرَّة"
  },
  {
    "question": "ما هو الوصف الذي يُطلق على الرجل شديد الكرم والسخاء، ويستخدم أيضاً كإسم للحصان؟",
    "answer": "جَوَاد"
  },
  {
    "question": "النقاش الحاد أو الخلاف الكلامي؟",
    "answer": "جِدَال"
  },
  {
    "question": "ما هو المجرى المائي الصغير الذي يشق الأرض، ويطلق اللفظ ذاته على مخطط تنظيم الوقت أو الحصص الدراسية؟",
    "answer": "جَدْوَل"
  },
  {
    "question": "الكتلة المتجمدة من الدم التي تسد الشريان؟",
    "answer": "جَلْطَة"
  },
  {
    "question": "الصفة التي تعني الروعة والحسن؟",
    "answer": "جَمَال"
  },
  {
    "question": "النظام السياسي الذي يحكمه رئيس منتخب؟",
    "answer": "جُمْهُورِيَّة"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على أي آلة أو أداة إلكترونية؟",
    "answer": "جِهَاز"
  },
  {
    "question": "الموكب الذي يشيع الميت إلى قبره؟",
    "answer": "جَنَازَة"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تصف البدن أو الكائن الحي بعد اكتمال نموه؟",
    "answer": "جَسَد"
  },
  {
    "question": "العميل السري الذي يتسلل للحصول على معلومات استخباراتية لصالح جهة خارجية؟",
    "answer": "جَاسُوس"
  },
  {
    "question": "المكان على الحدود الذي يفحص البضائع ويأخذ الرسوم؟",
    "answer": "جُمْارُك"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على الألماس أو الأحجار الكريمة؟",
    "answer": "جَوَاهِر"
  },
  {
    "question": "ما هو الجزء من النبات الذي ينمو تحت التربة ويثبته في الأرض ويمتص الماء والغذاء؟",
    "answer": "جِذْر"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الرداء الطويل الفضفاض؟",
    "answer": "جَلَّابِيَّة"
  },
  {
    "question": "ما هو اللقب الذي يُطلق على الشخص المتفوق والمُهيمن في مجال الرياضة أو الألعاب، والذي لا يرحم خصومه ويهزمهم بشكل متكرر وقاسٍ؟",
    "answer": "جَلَّاد"
  },
  {
    "question": "العالم العربي الشهير الذي يُلقب بـ أبو الكيمياء؟",
    "answer": "جَابِر بن حَيَّان"
  },
  {
    "question": "الشاعر الأموي المعروف بالهجاء والنقائض ضد الفرزدق؟",
    "answer": "جَرِير بن عطية"
  },
  {
    "question": "الكاتب اللبناني الأمريكي صاحب كتاب النبي؟",
    "answer": "جُبْرَان خَلِيل جُبْرَان"
  },
  {
    "question": "الجاسوس البريطاني الخيالي صاحب الرقم 007؟",
    "answer": "جِيمْس بُونْد"
  },
  {
    "question": "الممثل الكوميدي صاحب الوجه المطاطي، بطل فيلم القناع؟",
    "answer": "جِيم كَارِي"
  },
  {
    "question": "الروائي البريطاني صاحب رواية 1984 و مزرعة الحيوان؟",
    "answer": "جُورْج أُورْوِيل"
  },
  {
    "question": "المنظمة الدولية التي تضم الدول العربية؟",
    "answer": "جَامِعَة الدُّوَل العَرَبِيَّة"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على نوع من السيارات قوي ورباعي الدفع؟",
    "answer": "جِيب"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على تضريس مرتفع عما حوله من الأرض (أعلى من التل)؟",
    "answer": "جَبَل"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على الدولة الآسيوية التي عاصمتها تبليسي؟",
    "answer": "جُورْجِيَا"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على الرداء الذي يُلبس فوق الملابس؟",
    "answer": "جَاكِيت"
  }
]
